\documentclass[11pt,a4paper,DIV=9]{scrartcl}
\usepackage{pgf}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{arrows,automata,positioning,shadows}
\usepackage{ngerman}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{tikz-er2}
\usepackage{enumerate}
\usetikzlibrary{shapes,snakes}
% Schriftart ändern
\renewcommand{\rmdefault}{ppl}
%Möglichkeit zur Änderung von Überschriften
\usepackage{sectsty}
%Überschrift \section uandern
\definecolor{blue}{RGB}{76 , 92, 153}
\allsectionsfont{\color{blue}}
\paragraphfont{\color{blue}}

%Variable Blattnummer
\newcommand{\blatt}[1]{
  \newcommand{\blattnr}{#1}
}
%Aufgabe und Aufgabenteil definieren
\newcounter{temp}
\newcommand{\aufgabe}[1]{
  \setcounter{temp}{\value{subsection}}
  \setcounter{subsection}{#1}
  \addtocounter{subsection}{-1}
  \subsection{Aufgabe}
  \setcounter{subsection}{\value{temp}}
}
\newcommand{\teil}[2][]{
  \subsubsection*{#2) #1}
}
\renewcommand{\author}[1]{\renewcommand{\author}{#1}}
\renewcommand{\title}[1]{\renewcommand{\title}{#1}}
\newcommand{\makehomeworktitle}{
  \begin{minipage}[t]{6.5cm}
    \sf{\author}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{6.5cm}
    \begin{flushright}
      \sf{\title\\\today}
    \end{flushright}
  \end{minipage}
  \\[0.2cm]
  \begin{center}
    \sf{
      \color{blue}{
        \LARGE{NET-FIRST! -- Aufgabenblatt \blattnr}
      }
    }
  \end{center}
  \vspace{0.1cm}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% Statisch
\author{{[}4131658{]} Jan Germann \\{[}4054962{]} Christian Ratz\\Übungsgruppe 1}
\title{SQL Praktikum}

%%% Auf jedes Hausaufgabenblatt anpassen
\blatt{3}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\setcounter{section}{\blattnr}

\begin{document}
\makehomeworktitle
  \aufgabe{1}
   Entry(\underline{id}, production\_year, type $ \rightarrow $ Type) \\
   Person(\underline{id}, name) \\
   Type(\underline{id}, name, description) \\
   Task(\underline{id}, name) \\
   participates(
   \aufgabe{2}
\aufgabe{3}
\begin{enumerate}[\textbf{Anfrage} 1:]
\item Finde den \textit{title} und \textit{type} aller \textit{Movies} seit 2004.
\item Finde die Name aller \textit{Actors} (und \textit{Actresses}), die in mindestens einem der Filme aus Anfrage 1 mitgespielt haben. Gib jeden Namen nur einmal aus!
\item Finde heraus, wie viele \textit{Movies} es seit 2004 gegeben hat (die Anzahl)!
\item Finde die maximale und durchschnittliche Anzahl von \textit{Movies}, in denen \textit{Actors} (und \textit{Actresses}) seit 2004 mitgespielt haben. \textit{Actors} (und \textit{Actresses}), die nur in einem \textit{Movie} mitgespielt haben, sollen nicht mit betrachtet werden!
\item Finde die \textit{names} aller \textit{Actors} (und \textit{Actresses}), die in mindestens 30 \textit{Movies} (nicht \textit{Serien}) seit 2004 mitgespielt haben und die Anzahl der \textit{Movies} in denen sie mitgespielt haben, absteigend sortiert nach der Anzahl der \textit{title} und ihre \textit{names} in alphabetischer Reihenfolge.

\end{enumerate}
\end{document}

